**W**（**Double U**）是[Hello\!
Project](../Page/Hello!_Project.md "wikilink")（早安家族）旗下的女子雙人組合。因加護亞依被傳出醜聞的關係於2006年2月停止活動。2007年3月時公司與加護亞依解除經紀約，事實上解散。同年4月時官方網站也刪除了此團體。時隔十多年後，因加護亞依與早安家族以及UFA成功破冰，W得以於2019年3月30日的演唱會上再次重組。

## 成員

  - [辻希美](../Page/辻希美.md "wikilink")（團長）
  - [加護亞依](../Page/加護亞依.md "wikilink")（副團長）

## 簡歷

  - 2004年5月，當時還是[早安少女組團員的](../Page/早安少女組.md "wikilink")[辻希美與](../Page/辻希美.md "wikilink")[加護亞依組成這個團體](../Page/加護亞依.md "wikilink")。
  - 團名的由來從「不是雙胞胎卻很像雙胞胎」發想，自「W」的語源「Double　U」擷取了「YOU＆YOU、也就是『你與你』」。
  - 出道單曲翻唱[The
    Peanuts](../Page/The_Peanuts.md "wikilink")（<span lang=ja>ザ・ピーナッツ</span>）的「戀愛假期」。6月發行了收錄13組日本女子雙人組合，共15曲的首張翻唱專輯。
  - 2004年12月31日與早安少女組共同組成特別團體登上[NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")[红白歌合战舞台](../Page/红白歌合战.md "wikilink")。
  - 2006年2月9日成員加護亞依因未成年抽煙遭八卦雜誌披露，組合暫停演藝活動。
  - 2007年3月26日加護亞依再次被揭發抽煙，被所屬事務所解除契約，辻希美轉為個人活動。
  - 2019年3月30日，加護亞依與辻希美兩人以嘉賓身份出演「Hello\!Project　ひなフェス2019」演唱會，W時隔十三年後再度合體。同日以網絡下載的形式發行迷你專輯。

## 音樂

2004年至2006年期間由[zetima唱片公司發行](../Page/zetima.md "wikilink")（2004－2005年間台灣及東南亞地區由[環球音樂發行](../Page/環球音樂.md "wikilink")，2006年起代理中止），2019年起改由[UP-FRONT
WORKS發行](../Page/UP-FRONT_WORKS.md "wikilink")。

### 單曲

1.  戀愛假期（恋のバカンス）（EPCE-5288 2004年5月19日）
2.  啊 好棒呀\!（あぁ いいな\!）（EPCE-5308 2004年8月18日
    [哆啦A夢片尾曲](../Page/哆啦A夢.md "wikilink")）
3.  機器人之吻（ロボキッス）（EPCE-5312 2004年10月14日）
4.  戀愛的賦格曲（恋のフーガ）（EPCE-5350 2005年2月9日）
5.  告訴我愛的意義！（愛の意味を教えて！）（EPCE-5368 2005年5月18日）
6.  愛情偵探小姐（Missラブ探偵）（EPCE-5373 2005年9月7日）
7.  <s>怎樣也停不下來（どうにもとまらない）（EPCE-5384 2006年3月8日）</s>發售中止

### 專輯

1.  Duo U\&U 合二為一（EPCE-5289 2004年6月2日）
2.  2nd W 二次勝利（EPCE-5355 2005年3月2日）
3.  <s>W3:faithful（EPCE-5392 2006年3月15日）</s>發售中止

### 迷你專輯

1.  有點壞的小惡魔（ちょい悪デビル）（UFDL-1425
    2019年3月30日）僅提供網絡下載，以被中止發售的第7張單曲中兩首歌曲的基礎上，加上同樣被中止發售的第3張專輯的其中三首歌曲，共計五首歌曲得以發行。

### DVD（音樂錄影帶）

1.  Single V・戀愛假期（EPBE-5130 2004年6月23日）
2.  Single V・機器人KISS（EPBE-5163 2004年11月17日）
3.  W的映像世界Vol.1（EPBE-5146 2004年10月14日）
4.  Single V・戀愛的賦格曲（EPBE-5167 2005年2月23日）
5.  Single V・告訴我愛的意義！（EPBE-5173 2005年6月1日）
6.  Single V・愛情偵探小姐（EPBE-5180 2005年9月14日）
7.  <s>Single V・怎樣也停不下來（EPBE-5193 2006年3月24日）</s>發售中止

### DVD（演唱會）

1.  2004夏 First Concert Tour～W StandBy\!Double U\&Berryz工房\!（EPBE-5151
    2004年11月17日）
2.  2005 SUMMER W\&Berryz工房 CONCERT TOUR「HIGH SCORE\!」（EPBE-5183
    2005年11月9日）
3.  Hello☆Pro Party\~！2005～松浦亜弥隊長公演～（出演者：松浦亜弥／W／メロン記念日）（EPBE-5187
    2005年12月7日）

## 關連項目

  - [早安少女組](../Page/早安少女組.md "wikilink")
  - [Hello\! Project](../Page/Hello!_Project.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Hello\! Project官方網站](http://www.helloproject.com/)
  - [W所屬唱片公司UP-FRONT WORKS網站](http://www.up-front-works.jp/)

[Category:Hello\! Project](../Category/Hello!_Project.md "wikilink")
[Category:日本女子演唱團體](../Category/日本女子演唱團體.md "wikilink")